梁振英告立場傾和解

梁振英告立場傾和解

梁振英不滿立場重提他的「小桃園飯局」及指與會者「有江湖背景」。資料圖片

【本報訊】曾多次向傳媒發律師信的前特首梁振英，不滿理大學者鍾劍華前年8月在網媒「立場新聞」撰文，重提他參選期間的「小桃園飯局」及指與會者「有江湖背景」，同月入稟高等法院控告鍾及立場誹謗。高院昨處理案件管理事宜，雙方透露本案大約要審15日，但有意在開審前洽商和解。

如要審理 需時15日

早前聆訊披露，原告梁振英、首被告鍾劍華及營運立場新聞的次被告公司Best Pencil（Hong Kong）Limited，全部同意交由陪審團審理本案，未知對案件勝算有何影響。梁一方昨稱，各方估算審訊需時約15天，現正向兩位調解員索取報價，雙方願意在開審前傾談能否和解。各方亦同意毋須就責任及賠償額徵詢專家意見。聆案官何志賢指，審理15天或以上的案件屬「長案」，將交另一名法官排期。至於需否作審前覆核或再召開案件管理會議，則交由主審法官決定。

立場新聞早前表明會眾籌50萬元打官司、「打贏梁振英」，又指訴訟開支及一旦敗訴的賠償，對依靠民間贊助及廣告收入的立場新聞是生死存亡考驗。

案件編號：HCA1993/18
■記者伍嘉豪

日期：2020年1月15日 星期三

中環:全民力拒 制度暴力 你我堅守 程序公義集會
時間 ： 1200-1400
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲發不反對通知書)

沙田醫院:醫護界街站
時間 ： 1300-1500
地點 ：沙田醫院

灣仔:會計工會街站
時間 ： 1930-2130
地點 ：灣仔皇后大道東147-149號威利商業大廈22室灣仔Livo

荃灣公民廣場-法律權益及濫捕應對
時間 ： 2000-2200
地點 ：荃灣廣場對出空地

===================================

中環:119天下制裁大遊行
日期：2020年1月19日 星期日
時間 ： 1500
地點 ：遮打道 至 銅鑼灣SOGO
(*不反對通知書申請中)

689唔係好打得咩

和佢老母解
捐啦屌你老母

交比陪審員審怕佢有牙？

起馬無紅官判決

支持打官司！！！

立即課金立場

求link搵唔到

同佢和解同送錢比梁振英有咩分別？

陪審團審喎

定係無乜贏面

即係立場覺得會輸?

btw 我想佢地放條眾籌link真係for打柒689

Ok
香港人最撚多錢

689成撚日都係咁 恰鳩人冇錢
成撚日告邊個告果個
都唔知係咪有外國勢力

50萬？

程序上好似一定要嘗試傾和解先

打狗wor老西都捐啊

梗係同佢打

而家689唔係特首，無得用公款要佢燒自己錢打

我以為有